1. Если не установлен пакет **ANSIBLE** ,устанавливаем - **_apt install ansible_**;
2. В папке проекта (у меня это _~/my-project/instnginx/ansible/_, я работаю под rootом) в файле **hosts** прописываем все обрабатываемые хосты. В самом файле подробные инструкции (можно IP адреса, можно DNS имена, можно отдельные хосты, можно диапазоны);
3. Проверяем доступность обозначенных хостов - **_ansible all -m ping_**; (**прим.1**)
4. Из папки проекта (_~/my_project/instnginx/ansible/_) запскаем - **_ansible-playbook nginx.yml_**;
5. В итоге на всех прописанных в **hosts** хостах дожен быть **установлен web-сервер NGINX** актуальной версии, который при обращении к нему выдаёт простую html-страничку с надписью "**hello, promobit!**". (**прим.2**) 
> 
**прим.2** поскольку html-страничка содержит элементы форматирования при обращении к ней по curl <IP-адрес> выдаст HTML-код, приобращении из браузера - "hello, promobit". 
> 
**прим.1** на хостах должен быть установлен python3 , иначе ansible при установке выдаст предупреждение !
